Pääro Lindemann annab Jakob Rawamänd'i kätte Mikko koha [mahakriipsutatud: kolmeks] kaheks aastaks rendi peale. Jüri päevast 1900a. 130 (ühe saja kolmekümne rubla) aasta rendi eest. Rendi maksab Rawamänd järgmisel viisil: Mardi päeval 30 rubla ja 25 Webruariks 100 rubla. Kõik koha maksud peale tulekassa maksu, kannab Lindemann, aga Rawamänd peab walla kinnituse seltsi liikmeks heitma ja hooned kinnitama. Rawamänd peab koha korras pidama ja hoonete katused parandama. 
Pääro Lindemanni kätte jäeb veikene elumaja Mikku koha peal, üks õue aed umbes 1 wakama suur ja mõisa metsa heinama, ühe lehma jauks karjamaa pere karja hulkas. Lindemann annab Rawamannile ilma tagasi nõudmata: ühe lehma, 2 lammast, ühe sia, wasika ja 2 sia sinki. 
Rawamänd võttab oma kätte alamal nimetatud waranduse, mis ta peale rendi aja mööda mineku peab Lindemannile tagasi andma sellesamas headuses, ehk peab selle asemel puhta rahaga välja maksma:
1) Hobune, mära 12a. vana 70 rubla väert, 2) Wilja seemne annab Lindemann kevadel nõnda kuidas võimalik ja tarwis on. 
Mis Lindemanni kraamist Rawamänd katte jäeb, seda tasub Rawamänd aegamööda Lindemannile tagasi. Kunni Jüripäevani saab koht endest wiisi Lindemanni ja Rawamanni poolt peetud. Kui Rawamänd kontrahi tingimisi ei täida, ehk Lindemann kohta ära müüa tahaks, siis peab Rawamänd kohast wälja minema, mis üle temale seaduslikul ajal peab saama walla kohtu läbi kuulutatud. 
J Rawamänd [allkiri]
Paru Lirtsma [allkiri]
